個人好悲觀 點樣保持正面

如題

你寂寞？

搞清楚悲觀嘅定義先
到底係「面對同樣情況，你俾其他人更悲觀」定係「你面對比其他人更多嘅困難，令你比其他人更唔開心」？

有咩分別

前者係心態問題，調節自己心態就解決到。
後者係現實環境問題，你唔改變現實環境係解決唔到。

點解後者唔可以都係心態問題
點樣定義你面對比人更多既困難

樂觀對付悲觀從來都係冇底線

有啲困難好明顯，例如有人因為超級極度樣衰而被欺凌。
唔通你仲要同佢討論下佢嘅處境係咪真係比其他人更慘咩？

佢真正需要嘅係喺現實層面改變社交圈子甚至整容。
而唔係用正能量去說服自己俾人欺凌都好開心。

「樂觀對付悲觀從來都係冇底線」依句嘢你夠唔夠膽面對面同啲好慘嘅人講？

唔好上連登

做多啲運動

由得佢
悲觀咪悲觀囉
你接受左自己係悲觀先
跟住先諗點樣面對其他現實遇到既困難

一切事物都可以由多個角度睇，悲觀定正面由你自己選擇

唔係咁容易

不過又咁講
例如有人因為超級極度樣衰而被欺凌
樂觀既就會覺得我轉校/去新圈子就唔會被欺凌
悲觀既就會覺得我去到邊都係被欺凌嫁啦 我咁柒
所以都係要夠樂觀 人先有改變既勇氣

重刷首抽

悲觀既人之所以悲觀係因為佢想樂觀但樂觀唔到，而樂觀既人從來都會唸呢個世界只要有一個人慘過你，你都唔可以悲觀，相反，真正悲觀既人係會擁抱不幸同災難，咁又算唔算係真正既樂觀呢？

例如悲觀成點?

想做嘅事已經成功